https://www.youtube.com/watch?v=ANfLFOFAxSU Хотим вас предупредить, что сегодня в районе 16 часов (МСК) (ориентировочно 15:50–16:30) по неясной пока причине для нашего домена корневые сервера регистратора nic.li стали отдавать посторонние DNS ns{1.2}.dnshost.ga и указывать на сторонние адреса.

Мы обратились к нашему регистратору (gandi.net) за разъяснением этой ситуации и со своей стороны исправили адреса своих DNS у регистратора.

Мы заметили, что если запрашивать наш сайт по http, то возможно перенаправление на сайты, распространяющие всякие вредоносные приложения. При обращении по https никакой угрозы нет. 

К сожалению, работа DNS устроена таким образом, что обновления информации могут достаточно долго расходиться, в том числе из-за DNS-кэша интернет-провайдеров. — Вчера вооот такого кита поймал!
— Тебе все равно никто не поверит. От автора блокбастера «Фен в коробке» новый психологический триллер: «Тостер в морозилке»! Вот кто-то с горочки скатился. Наверно… физики опять экспериментируют. Британские ученые выяснили, что чрезмерное загрязнение атмосферы вредит вашему здоровью. Единственный способ сберечь ее чистоту — спрятать куда подальше. Пока не было выпусков, мы не сидели сложа руки! Несколько слов о том, как и насколько мы улучшили отзывчивость сайта, и о новом канале для обратной связи. С околотехническими подробностями — как вы любите :) Многие задавались вопросом, кто победит: кипятильник или холодильник? Настал час поднять планку и найти достойного противника самой жаркой пустыне в мире! Сегодня в нашей программе новая альтернатива традиционным светилам! Не проходите мимо! Радуга на Татуине — Добрый день! Я хочу заказать одну большую Маргариту.
— Уже летим! Раз во время пьянки… спьяну
Ксанф сказал:
— Я выпью море!
А товарищи в задоре:
— Правда, выпьешь, без обмана? Просто добавь воды! День, когда Юпитер остановился. Согласитесь — шашлык, зажаренный на лунном свете, отличается особо нежным вкусом. Ну что, потекли слюнки? В основу работы синхрофа… эм, сифона положен принцип ускорения воды гравитационным полем. По-лем. Дороги? Там, куда мы направляемся, они не нужны! Над Землей снова нависла угроза.
https://chtoes.li/sunbeam/ Смотрите, какие крутые штуки можно найти, если читать книги до конца ;) Кто в старшей школе задумывался, а не живут ли на электронах маленькие люди? Зайдем-ка с другой стороны… Любопытство может дорого нам стоить, но раз уж решил спуститься на Юпитер в подлодке, то иди до конца.
https://chtoes.li/jupiter-descending/ Подлодка на Юпитере Автор вопроса явно знает о Плутоне что-то, о чем мы и не догадываемся. Запись на оригинальном сайте what-if.xkcd.com:
«Новые выпуски What If временно не выходят, возобновятся с 14 июля 2015 г. в 7:49:59 утра по североамериканскому восточному времени» (UTC-5. — Прим. пер.). Домашнее задание для читателя: сделать аналогичные расчёты для планеты Танго-Урилла и близлежащей звезды. Недавно в нашей теме мы отвечали, как человек будет пролетать по тоннелю, прорытому сквозь ядро Земли. Теперь слушаем мнение Рэндалла. На нашем сайте произошли некоторые изменения. Помимо прочего, отныне мы будем проверять выкладки из статей экспериментально. Следите за нашими новостями: со дня на день мы проверим, не ошибся ли Рэндалл в сегодняшнем выпуске! Флагшток Простой вопрос несёт сложный подтекст: где же находится грань обычного? Откровение недели: разогреть еду в микроволновке не так просто, как кажется. Теперь и этому учиться?! ♬ А ты был не прав, ты все спалил за час… ♬ А что, если бы Луна вдруг перестала быть сырной и стала состоять из сажи? Хотя сегодня мы поговорим немножко о другом. Последние научные исследования говорят о превосходстве овощного рагу над жалкими литий-ионными аккумуляторами. Пятница не пятница без расслабленного просмотра видеороликов! И знаете, где много ссылок на прикольные видеоролики? В блоге «Что если?».

Мы знаем, как неохота бывает прерывать чтение статьи и переходить по ссылке неведомо куда. Думаем, из-за этого много интересных материалов остаются незамеченными, непрочитанными и непросмотренными.

Мы решили отчасти исправить положение: ищите в статьях ссылки с зеленой стрелочкой — это ссылки на видеоролики. Жмите их смело! Теперь ролики открываются прямо на странице со статьей и позволяют вернуться к чтению
одним кликом.

Предлагаем вам перечитать статью о лавовых лампах. Бьемся об заклад, вы найдете ее более пятничной, чем при прошлом чтении!

Приятной пятницы! Спорту не обязательно иметь зловещего предшественника, чтобы превратиться со временем в кровавую баню! Всем привет! Мы решили немного повысить градус гиковости и добавили на наш сайт поддержку IPv6 и HTTPS. Теперь мы доступнее холодильника и безопаснее сейфа. Have fun!

https://chtoes.li/  Сегодняшняя статья задаст стиль всему вечеру.
http://chtoes.li/bowling-ball-2/ Лунное озеро волнуется раз… меня уже обдало водой и чуть не унесло в глубину. Дальше считать не хочу. Феи сами себе загадали желание на Новый год: быть бессмертными! Что из этого получится? Эту грушу при желании можно скушать, хотя за последствия не ручаемся. А вот пить уж точно не надо. Где замораживающий луч?! Говори, где он! Ты бы не отдал его человеку из толпы! Сегодня у нас выпуск из альтернативной вселенной. Мы рассмотрели случай, когда зонтиком орудует один человек. А если каждый участник группы так «вооружится»? Ведь между тем нас уже больше двух тысяч! Спасибо, что вы с нами! Оказывается, Рэндалл Монро рассказывал о своей идее вопросов в стиле «Что, если?» не где-нибудь, а на TED Talks!
Вашему вниманию предлагаем видео его выступления с русской озвучкой. Подготовлено студией [club55155418|Vert Dider], озвучивал наш координатор переводов [id114286|Андрей Ильин]. Признайтесь: ведь хотелось, чтобы зарабатываемые деньги именно так и появлялись перед вами! Как и в прошлом году, под Хэллоуин размышляем о смерти. Правило только одно: никаких правил! Теперь выражение «греться на солнце» тянет воспринимать буквально. Антилюди с МКС больше никогда не смогут обнять свою вторую половинку. Ставки растут: вместо письма маме теперь будем путешествовать самостоятельно. По-прежнему на время. Если сравнить с соответствующим активным отдыхом, то это получится балундрайвинг. А у кого много денег - тот не богатый, тот коллекционер. © Задорнов …Домашнее задание для читателя: используя данную методику, ответить на такой же вопрос про агломерацию Чунцин. Новое направление в букмекерских конторах: Сколько вы бы поставили за попадание в Сириус? (Стреляем таким образом, как описано в вопросе.) Марсианским грунтом? Древними монетами? Останками ископаемых животных? Вы играли в Kerbal Space Program? Не хотите поработать курьером? А сколько молекул у вас в картридже? На когда-то обитаемом острове осталось два человека.
Один: Смотри, корабль, люди! Они плывут сюда!
Второй: Ох, сколько мяса мы теперь на зиму заготовим! Всем привет!

У нас тут произошло масштабное обновление сайта, помимо явных внешних отличий есть ещё ряд изменений которые стоит отметить:

 * Сайт теперь не только работает очень быстро, но и не грузит ничего лишнего.
 * Чтение на мобильных устройствах стало намного приятнее
 * Подписи к картинкам теперь можно прочитать кликнув на картинку (вы вообще были в курсе про подписи к картинкам?).
 * Сноска теперь открывается на месте и более не придётся прыгать по странице туда сюда.

Плюс мы добавили некоторое количество пасхалок на сайт, чтобы не было скучно :)

Встречаем новый сайт: http://chtoes.li/ Я не знаю, почему именно сто восемьдесят три сантиметра. Я просто передаю вопрос. Нет, товарищи, не зря
Есть и реки и моря,
Потому что без воды
И ни туды и ни сюды! В ванне у нас уже стоит электростанция. А давайте к ней добавим ещё одну: подключим по генератору к каждой нажимаемой клавише! Что если? числа.

1961: Соотношение не-библиотекарей к библиотекарям в США.

И небольшое добавление от нас:

955: Соотношение не-библиотекарей к библиотекарям в России. Человек — на 80% огурец. А насколько процентов игрушка — это динозавр? Посмотришь фильм о войне — как будто там и побываешь. Можно ли таким образом пережить всё реальное время войны на экране? Пóмните кротов? Что будет ждать вампира, желающего опьянеть от выпиваемой крови? Правильно, белочка. 1500: Примерное количество всех домашних змей в США, в километрах Май. Всё цветёт и па-ах...аапчхи! Достало чихать! Давайте сожжём! Иск на 2 ундециллиона долларов Как известно, главное развлечение древних египтян — десятилетиями складывать камни в кучки. А чего можно добиться сегодня с таким энтузиазмом? Сколько раз уже сменялось самое высокое здание в мире? Насколько высокое здание вообще можно построить? Объяснение по-детски простым языком. Чем только не пытались разбить стекло: пневматикой, звуком, пальцем… А слабó разбить дождём? На повестке дня — старое доброе ультранасилие. Автор вопроса, правда, чуть-чуть промахнулся со временем.  А у нас водопровод. Вот! Всем привет.

Последние полутора суток сайт был недоступен из-за большого сбоя железа. (Для технарей: в RAID1 полностью разрушился один диск, второй оказался с бэд блоками. Сначала пришлось с осторожностью копировать диск на новый, потом собирать массив).

Из неприятных последствий — у кого-то сайт может сейчас не открываться из-за проблем в DNS. Или ещё по каким причинам.

Если через несколько часов эти проблемы не пропадут, не поленитесь, напишите нам, хорошо?

Всем, кто писал и переживал, большое спасибо за поддержку. Робин Бобин Барабек — это суперчеловек,
Новым супертопором учинил он сверхпогром. Этот вторник выпал на 1 апреля, и Рэндалл по данному поводу выдал особый комикс. По его обещаниям, новый What If? выйдет в среду, т.е. в четверг по европейскому времени. Поэтому у нас тоже будет задержка в 1-2 дня. А пока можно пособирать. Самый тугоплавкий металл пытается проникнуть в самое горячее место в Солнечной системе. Что из этого получится? Интересно, а что если туда кинуть ментос? И сколько его понадобится? А сможем ли мы сместить орбиту планеты за счёт этого? 1: Число книг по What If, которые Рэндалл анонсировал неделю назад. Соблюдение обеспечивается радаром Пока новый перевод проходит шлифовку, мы видим первые занимательные числа в этом году!
22.1: Средняя масса человеческой ноги в килограммах.
2: Минимальный диаметр (в сантиметрах) каната, сделанного из нитей ДНК, достаточно прочного для поднятия человека. В неравную борьбу с космическими кораблями вступают древние орудия труда и вращающиеся механизмы. Кто победит? Мы уже пытались взлететь в космос с помощью пулемётов. Это у нас вышло. Теперь усложним задачу. Прощай, оружие, привет, клюшки! Покрасить Землю Звёздные войны, звёздный путь, звёздная пыль, звёздный свет, даже звёздный ворс! А теперь к ним добавился ещё и… Вы скорее поставите миллион долларов на инженера космических аппаратов, выполняющего офтальмологическую операцию, или на хирурга-офтальмолога, сажающего зонд на комету? У нас был воздушный шар, куча оружия, 20 обойм .22 LR, 40 патронов .50, два цинка патронов к калашу и две обоймы 12.7 мм. Не то чтобы это был необходимый запас для того, чтобы поймать пулю руками. Но если начал показывать фокусы, становится трудно остановиться. Нет ничего более беспомощного, безответственного и испорченного, чем фокусник в прицеле крупнокалиберной снайперской винтовки. Я знал, что рано или поздно мы дойдём до этого. Запасайтесь чесноком, сегодня риск подхватить заразу особенно велик! Сегодня, несмотря на небольшую задержку, мы устроим заварушку покрепче Бостонского чаепития! А после представим тираннозавров с китайцами. Будут они жить, не тужить. Хотя и цена жизни человека упадёт ниже некуда. 0,000000000000000056: Скорость роста ребёнка, выраженная в единицах скорости света. Роста в новом году, друзья! Но, как подсказывает сегодняшний выпуск, — не в буквальном смысле. Высшая цель настоящего книжного червя — прочесть все книги до единой. И это, без преувеличения, невозможно. Но было ли так всегда?

http://chtoes.li/page/reading-every-book Это был тяжёлый выпуск. Как оказалось, цепи Маркова не очень хорошо подходят для русского текста, и нам пришлось серьёзно напрячь наши мозги и наши пальцы, чтобы придумать подходящие примеры, без устали тыкая пальцами в клавиатуру. Особенно хочется поблагодарить нашего художника, который претворял буквы в жизнь.

Может у вас тоже есть достойные варианты? Друзья, мы немного задерживаемся! Пока не знаем насколько, но это не связано непосредственно с переводом, и после публикации вас ждёт небольшой приятный сюрприз. 